要聞港聞 20210225 星期四 蘋果日報

要聞港聞 20210225 星期四 蘋果日報

預算案拒回水 派$5,000電子消費券
分五次 最快暑假推出

加印花稅震散港股 瀉千點

國安獨吞80億 開支全黑幕

7.21主控終認白衣人先動手
官不滿剪片式交代 揶揄新版案情「原來咁多嘢」

趁店員無鎖閘 膠袋笠頭避入鏡
賊潛明哥茶記掠2,000元

============

10小時前
預算案拒回水 派$5,000電子消費券 分五次 最快暑假推出

■方保僑認為措施無可避免衍生私隱問題。資料圖片
10小時前
倘實名登記 市民憂成另類監控

10小時前
加印花稅震散港股 瀉千點

林嘉麒
10小時前
美、日、星免稅 金融界轟趕客

■港府帶頭推冧股市，昨日北水錄得199.6億元淨流出。
10小時前
200億北水撤退 六年新高

■售賣電子產品的iDeal Shop肥老闆認為，計劃予人感覺小店難以參與。資料圖片
10小時前
小店嘆難參與：只益大財團

■澳門先後在去年3月和5月推出兩期「消費補貼計劃」，向澳門居民發放3,000元和5,000元消費券。資料圖片
10小時前
澳門派消費券後物價上升

10小時前
國安獨吞80億 開支全黑幕

■維護國安開支龐大，當中詳細分項卻未具體列出；圖為中央駐港國安公署。
10小時前
「機密資料」具體年期欠奉

■警隊購置水炮車等特別用途車輛的預算增至4.14億元。
10小時前
警獲250億 裝備費用激增

■香港電台預算縮水，整體不足10億元。
10小時前
繼續陰乾港台 電視部重災

■監警會預算跌至1.005億元；圖為該會主席梁定邦。
10小時前
監警會預算連跌兩年

10小時前
失業借庫 放無薪假者冇份

■自由身瑜伽導師黃小姐認為失業貸款無用，只會徒添負債。
10小時前
自由工作者：憂債務滾雪球

10小時前
綜援、生果金 僅多「半月糧」

10小時前
估算五連赤 公僕編制凍結

■民主黨轟政府拒納意見向市民派錢，反而大削基層紓困措施。
10小時前
嘥錢「保老闆」劏中產回血

■梁繼昌認為政府錯估財估赤字因未料印花稅收入大增。
10小時前
稅收遲入賬 高估赤字500億

■港交所將檢視第二上市制度，擬向內地企業豁免須屬創科公司的要求。
10小時前
內企來港第二上市擬放寬

10小時前
陳智思：應討論徵新稅種

10小時前
牌費即日加三成 車主硬食

■政府下月將公佈首份電動車普及化路線圖；圖為保時捷電動車Taycan。
10小時前
電動車稅寬免額增至28萬

■政府昨刊憲宣佈私家車首次登記稅加價15%。
10小時前
車行表明加價 料生意減半

10小時前
蘋論：陰乾中共？摸一摸拜登對華政策的脈搏（之一）（方圓）

■黃埔花園應課差餉租值跌6%，差估署料與疫潮下留學生減少租用有關。
10小時前
黃埔、第一城 租值急跌6%

■政府正研究將啟德跑道區三幅商業地改劃作住宅用途。
10小時前
東九五商業地擬改劃住宅

■政府研究引入累進差餉制度，市場料會減低投資者買樓收租意欲。
10小時前
差餉研累進制 減投資意欲

■政府正就「明日大嶼」工程研究招標。
10小時前
明日大嶼6月批約研填海

■選舉事務處來年開支大增至近25億元。資料圖片
10小時前
選舉處增開支 準備區會DQ

■去年iBond認購反應踴躍，政府今年將加碼發行。
10小時前
iBond吸水 銀債60歲可買

10小時前
拓本地旅遊 半億改善10行山徑

10小時前
醫管局撥款增 1.6億挽留人才

■消息人士指未來疫苗接種紀錄相信會整合於健康碼內。
10小時前
鋪路逐步通關 1.1億推健康碼

10小時前
預算案其他措施

10小時前
7.21主控終認白衣人先動手 官不滿剪片式交代 揶揄新版案情「原來咁多嘢」

■前年元朗7.16放映會中，有學生遭多名白衣人包圍潑水及腳踢。
10小時前
提7.16放映會 控方認無關刪陳詞

鄧懷琛
10小時前
被告稱不知警拍照 反對呈堂失敗

■被告吳睿哲（圓圖）及蘇瑋善（上圖）昨在庭上自辯。
10小時前
官嘲社工未必識「人云亦云」

■警員黃寶生（圓圖）負責截停被告⾱雅儀（上圖）。
10小時前
藏「唔着」雷射筆 持酒婦脫罪

10小時前
官：不可能誤會是警棍 咬斷沙展手指 港大畢業生還柙

10小時前
港變陌生「唔覺有籌碼守落去」

■德福廣場保安經理朱家培（圓圖）昨稱怕案發日有示威，故增加人手，最終警方拘捕多名被告。
10小時前
控方突加料問示威帖文 辯方質疑不公

李柱銘
10小時前
警司晦氣答當日行動：有呼吸脈搏

■前年11月理大圍城，警方圍困校園內示威者多日。
10小時前
理大圍城 中大生加控暴動撤擔保

■名潮食館六名食客中招，有職員昨在餐廳外噴消毒噴霧。
10小時前
K11 MUSEA名潮6客染疫「安心」啟動追蹤 專家：難阻群組爆發

■衞生署建議余振強紀念中學關閉14日消毒。
10小時前
余振強學生中招 復課後首宗

BioNTech疫苗
10小時前
清關受阻 BioNTech延遲抵港

■下周一起，港人入境廣東時，不能使用深喉唾液檢測證明。資料圖片
10小時前
廣東下周一起拒納深喉唾液證明

■東誠大廈零確診仍要圍封，吉先生斥政府多此一舉。
10小時前
封新蒲崗兩廈食白果 居民轟多餘

■張達明憂慮負面清單是鋪路DQ司法人員。
10小時前
法律學者︰條文空泛任政權演繹 負面清單謀DQ司法人員

■王進洋稱將會在政府安排宣誓時辭職。
10小時前
寧辭職拒宣誓 王進洋盼同路人勿因去留撕裂
莫雅莉

10小時前
毅進生擾警嫂罪成：拉啲警察先啱

■搶購優惠包括吉祥物「包包」鑽石吊墜（下圖）及萬豪酒店二人住宿連海洋公園入場門券。
10小時前
海洋公園推5,000份限時搶購優惠

10小時前
趁店員無鎖閘 膠袋笠頭避入鏡 賊潛明哥茶記掠2,000元

10小時前
鋁窗工墮斃 6歲女仍等爸爸回家

■政府購入逾8,000萬問題個口罩，佔整體數量約7%。資料圖片
10小時前
政府42億買口罩 逾八千萬個次貨

■前年11月「熊仔餅」在西灣河遭警員近距離槍擊，至今仍受後遺症困擾。
10小時前
中槍「熊仔餅」腸黏連再入院

10小時前
江湖滾熱辣（馬龍）

10小時前
隔牆有耳：777施政 兆波隱形 老婆力挺 茂波小勝（李八方）

■UK Immigration : ID Check（圖）喺App Store評分有5，安心（下圖）僅2.2。
10小時前
隔牆有耳：真正安心出走 BNO簽證App完勝（李八方）

10小時前
兩岸專題：自己勒緊褲頭 輸出扮救世主 中共疫苗禮包 分化歐洲

■中國疫苗注射未追上進度。
10小時前
隨機分配疫苗 高學歷者拒接種

10小時前
亂棍追殺香港電台（區家麟）

10小時前
走甜加辣的預算案（劉細良）

10小時前
財爺化身放數佬，失業人士點算好？（家興）

10小時前
比特幣暴漲，亂世可期（一劍飄塵）

10小時前
國際怪談：被遺忘的弱勢人口，由BNO說起（陳希彤）

10小時前
蘋果會客室

10小時前
歡迎投稿

66歲的燊叔不幸於6年前確診扁桃腺癌，他接受化療及電療醫治，可惜在2018年復發，現無力負擔手術治療費用。
10小時前
蘋果基金｜「啞漢」無力負擔醫療費 求善長支持

============

最Hit

5小時前
倫常命案｜熟睡中遭妻子狂斬 男子頭部中刀送院不治

本報記者攝
1小時前
預算案︱ 市民怒斥陳茂波不食人間煙火 批消費券離地促改派現金

■港股今早顯著反彈。 資料圖片
1小時前
股滙市況．不斷更新｜港股急彈522點 SaaS股大報復 港交所仍跌 專家：仍屬死貓彈（附互動圖片）

4小時前
E-girls藤井萩花新婚一個月爆婚變 IG貼文承認嫁錯郎

4小時前
疫苗接種｜對以色列120萬人研究後證實 輝瑞／BioNTech疫苗預防有症狀感染有效率達94%

===========

倘實名登記 市民憂成另類監控

國安獨吞80億 開支全黑幕